R7000插lan網速問題

最近上網轉左1000mb,特登買隻r7000黎用
wifi 果邊無問題 速度都行足,但係插lan落電腦 就永遠都係行得100mb,隻router lan粒燈係橙燈 唔係白燈
試過用同一條線(cat6)直插modem落電腦又有900幾mb 但係插落隻r7000度就得100mb 有冇用緊r7000既巴打知點解

通常係條線，換過另一條cat 6